<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Academic</title>
    <link>https://example.com/project/</link>
      <atom:link href="https://example.com/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://example.com/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Мой Project</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Насколько много поклонников у собак, настолько же много и тех, кто без ума от кошек. И правда, и у тех, и у других животных есть масса достоинств. Кошки умеют врачевать суставные боли и снимать стресс своим мерным урчанием, собаки же сторожат дом от недоброжелателей и помогают людям в беде. Трудно определиться, кто же из этих домашних животных лучше. И как тут быть потенциальному владельцу, который стоит на распутье, выбирая между кошкой и собакой?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кошки – одни из популярнейших животных на Земле, количество этих удивительных существ на планете давно перевалило за 500 млн. И эта цифра примерная, так как при подсчете были учтены только домашние питомцы, а вот бездомные бедолаги в эту цифру не вошли. Есть ли у кошек достоинства?  Их масса, попробуем перечислить лишь некоторые:
Кошки лечат владельцев. И это не миф, а доказанное научно умение. Звукотерапия любого котика вне зависимости от породы способствует скорейшему срастанию костей и заживлению больных суставов, усмиряет сердечную боль и дыхательные проблемы, унимает воспалительные процессы, выводит своего владельца из депрессии;
Кошки – это настоящие чистюли. Считается, что за мытьем шубки они проводят 30-40 % времени своего бодрствования. Это значит, что в доме не будет неприятного запаха от животного;
Кошки обычно ненавязчивы. Да, многие из них любят ласку, но в достаточно ограниченных количествах. Как правило, мурлыки умеют развлечь себя самостоятельно, а вот собакам придется уделять куда больше времени. Покупая в первую очередь кошку, можно быть уверенным, что общение с нею не потребует много времени, в будущем его хватит и на воспитание собаки;
Кошек не нужно ежедневно выводить на улицу. Это ценное преимущество перед собаками, с которыми в дождь или стужу все равно приходится гулять. Кошки же могут справлять нужду дома, делая лужицы и кучки в лотке;
Содержание кошки обходится владельцу дешевле содержания собаки (если не брать во внимание собак карманных пород, которые мало едят). Согласитесь, что любой кот, даже здоровяк мейн-кун, съест меньше в сравнении, допустим, с алабаем или догом;
Кошки – животные тихие. Да, они могут петь серенады во время половой охоты, но в остальное время они гораздо тише собак, которые не только лают, но еще и иногда воют;
Кошкам не требуется много места, их можно содержать даже в малогабаритной квартире. Собакам же необходимо больше пространства;
Кошки избавляют дом от непрошеных гостей в лице крыс или мышей, которые часто досаждают владельцам частных домов. А некоторые усатики ловят даже тараканов и сороконожек;
Кошки живут дольше собак. В среднем домашняя киска при хорошем уходе может дотянуть и до 15-18 лет (и это не предел), а вот среди собак долгожителями считаются только собаки-малыши вроде чихуахуа;
Кошку можно безбоязненно оставлять в квартире и на пару часов, и даже на сутки (при условии, что у животного есть доступ к воде и пище). Поев, питомец, скорее всего, свернется клубочком и задремлет. Это важно для занятых людей, которые проводят в стенах квартиры не так уж много времени. Собаку надолго одну не оставишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что ж, достоинств у кошек немало. Но есть у этих животных и минусы, которые мы перечислим ниже:
Кошки очень своенравны. В отличие от собак они могут ни во что не ставить своего хозяина. Часто домашние кошки или коты обладают настолько доминантным характером, что стараются делать все наперекор владельцу: спят в кровати, а не на своей лежанке, писают не в лоток, а под кроватью;
Кошек практически невозможно выдрессировать. Некоторые команды они выучить способны (например, «Нельзя!»), но такого послушания как от собак от них все равно не добьешься;
Игры с кошками частенько заканчиваются плачевно, а именно царапинами и укусами. Причем боль они могут причинить как постороннему человеку, так и собственному хозяину, если тот, скажем, дотронулся до хвоста или гладил чуть дольше, чем было можно;
Кошки терпеть не могут путешествия. Нахождение в автомобиле или общественном транспорте для них чревато стрессом. Во время езды многие кошки громко кричат, стремятся убежать, царапают руки владельца. Собаки в этом плане куда мобильнее и спокойнее;
Некоторые владельцы кошек жалуются, что те наносят ощутимую порчу имуществу: грызут цветы и переворачивают горшки, дерут обивку мебели. Отметим справедливости ради, что этим грешат далеко не все киски;
Обычно кошки линяют обильнее собак, если речь не идет о бесшерстных породах вроде сфинкса или левкоя;
Почти все кошки – это малообщительные животные. Они могут просить ласки изредка, но большую часть времени будут проводить в одиночестве. Ежеминутного общения в виде поглаживаний и почесываний они не потерпят. Это стоит учесть тем людям, у кого есть маленькие дети;
Многие кошки, а особенно коты любят ставить метки. Причем далеко не всегда только в «любовный» период. Неприятный запах кошачьей мочи способен вывести из себя даже самого терпеливого владельца. Отучить питомца от такого занятия бывает очень непросто;
Кошки – существа злопамятные, а потому даже небольшую обиду они помнят долго. Собаки же «остывают» куда быстрее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вывод: кошка – идеальный питомец для спокойных интровертов, занятых, пожилых и, как ни странно, ленивых людей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь пришла пора поговорить о собаках. У этих животных-компаньонов, как и у кошек, есть и свои преимущества, и слабые стороны. Для начала поговорим о достоинствах:
Собаки – животные верные. Достаточно вспомнить истории о преданных Фидо или Хатико. Наладив со щенком доброжелательные отношения, хозяину можно быть уверенным, что до самого конца животное будет настоящим верным другом. Трудно, наверное, отыскать другое существо, которое столь беззаветно и искренне привязывается к человеку;
Даже самая субтильная собачка способна отогнать от жилища врагов, подняв звонкий лай. Что уж говорить о крупном псе. Кошачье же мяуканье никого не напугает;
Выгул собаки – отличная зарядка для хозяина. Да, это трата времени, необходимость вставать и идти на улицу и в зной, и в холод. Однако ежедневные прогулки на свежем воздухе идут на пользу владельцу, а точнее его сердцу и сосудам, органам дыхания, мозгу;
Собаки не только сторожа, но и охранники. С ними не так страшно, скажем, выйти поздно вечером за хлебом. С кошкой такого себе не позволишь;
Хорошо выдрессированные собаки являются неплохими няньками для детей. Они с удовольствием поиграют с малышами, не проявляя агрессии. Как мы уже упоминали выше, с кошками долго играть не получится;
Собаки – настоящие трудяги. Они могут быть спасателями, пастухами, охотниками (точнее помощниками охотников), поводырями, даже геологами. Кроме того, собаки – неплохие врачи, они помогают бороться с депрессией и одиночеством, положительно влияют на состояние людей с синдромом Дауна и аутизмом;
Собака может сопровождать своего хозяина в путешествии, пеших или автотранспортных прогулках по городу. Скажем, песика можно вывезти на природу, а вот кошка попросту убежит прочь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя у собак есть масса весомых достоинств, не лишены эти животные и недостатков. Вот некоторые из них:Уход за собакой – дело энергозатратное. Чего стоит хотя бы ежедневное мытье лап после прогулки и необходимость регулярных купаний. А если у питомца еще и длинная шерсть, то стоит упомянуть и про частые вычесывания. При этом далеко не все собаки, к сожалению, отличаются чистоплотностью, а потому владельцу, возможно, придется ежедневно протирать глаза своему любимцу, шерстку на мордочке после еды;
Некоторых собак буквально нельзя спускать с поводка, так как они могут убежать. Кроме того, азартный питомец может погнаться за соседской кошкой и угодить под колеса машины;
Невоспитанная собака – настоящее живое оружие. Достаточно вспомнить истории, когда животные увечили своих владельцев, хотя никто не ждал от них агрессии;
Собаке следует уделять намного больше времени в сравнении с кошкой. Владельцу неминуемо придется тратить свои драгоценные минуты на выгул, дрессировку, игры с псом;
Многие из собак небольших пород вне зависимости от дрессуры обладают достаточно вздорным характером и не терпят, когда у владельца есть еще любимчики кроме них самих (например, дети или другие питомцы);
От собаки больше суеты. В отличие от кошки эти животные более активные и непоседливые. Они вряд ли смогут безвылазно находиться в одной комнате, скорее всего, весь дом будет в их распоряжении;
От собаки много беспорядка, если она живет в квартире. Хозяин должен быть готов, что питомец может позариться на обувь, пульт от телевизора, шторы, ковер и прочие вещи от безделья;
Собака может поставить своего хозяина в неловкое положение, сделав кучку в неположенном месте (к примеру, в подъезде) или облаяв, а то и укусив соседа. Разумеется, это касается не слишком воспитанных псов, но все же.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вывод: собака подойдет для людей, располагающих большим количеством свободного времени, для терпеливых и активных владельцев, обладающих в меру жестким характером. Хорошенько подумать над покупкой четвероногого любимца придется тем владельцам, которые желают приобрести бойцовую или охотничью собаку (им жесткая дрессура нужна непременно).&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
